<p align="center"><img width="100" src="https://i.loli.net/2020/11/12/8pP5y6eHwX1VfLd.png" alt="logo"></p>

<p align="center">
  <a href="https://github.com/nju-softeng/dingtalk-app-back-end/actions?query=workflow%3ARelease">
    <img src="https://github.com/nju-softeng/dingtalk-app-back-end/actions/workflows/release.yml/badge.svg?branch=release">
  </a>
  <a href="https://github.com/nju-softeng/dingtalk-app-back-end/actions?query=workflow%3AMain">
    <img src="https://github.com/nju-softeng/dingtalk-app-back-end/actions/workflows/main.yml/badge.svg?branch=main">
  </a>
</p>

<h1 align="center">Dingtalk App Back End</h1>

#### 目标与期望

基于钉钉微应用开发的实验室绩效管理系统，将实验室的绩效、学分、论文评审管理与钉钉对接。  
主要功能有：绩效、学分申请与审核，论文评审投票及学分管理，实验室助研金计算等，导出绩效和助研金报表。

#### 开发环境

<table>
  <tbody>
    <tr>
      <td align="center" valign="middle">
        <a href="https://spring.io/projects/spring-boot" target="_blank">
          <img width="50px" src="https://spring.io/images/spring-initializr-4291cc0115eb104348717b82161a81de.svg">
        </a>
        <p>
          <sub>SpringBoot</sub>
        </p>
      </td>
      <td align="center" valign="middle">
        <a href="https://spring.io/projects/spring-data-jpa#overview" target="_blank">
          <img width="50px" src="https://i.loli.net/2020/11/13/pR8OtwsSacyuDU7.png">
        </a>
        <p>
          <sub>JPA</sub>
        </p>
      </td>
      <td align="center" valign="middle">
        <a href="https://mybatis.org/mybatis-3/" target="_blank">
          <img width="50px" src="https://i.loli.net/2021/01/06/lSeIVLagyb4TFWN.png">
        </a>
        <p>
          <sub>Mybatis</sub>
        </p>
      </td>
      <td align="center" valign="middle">
        <a href="https://dev.mysql.com/downloads/mysql/">
          <img width="50px" src="https://i.loli.net/2020/11/13/GQE3xMAbWd72hVc.png">
        </a>
        <p>
          <sub>MySQL 8</sub>
        </p>
      </td>
      <td align="center" valign="middle">
        <a href="https://ding-doc.dingtalk.com/doc#/faquestions/vzbp02" target="_blank">
          <img width="50px" src="https://i.loli.net/2020/11/13/DVpc9nF2JToQyHg.png">
        </a>
        <p>
          <sub>Dingtalk SDK</sub>
        </p>
      </td>
      <td align="center" valign="middle">
        <a href="https://docs.docker.com/" target="_blank">
          <img width="50px" src="https://i.loli.net/2020/11/13/27eyNzt698aoilM.png">
        </a>
        <p>
          <sub>Docker</sub>
        </p>
      </td>
      <td align="center" valign="middle">
        <a href="https://docs.docker.com/compose/" target="_blank">
          <img width="50px" src="https://i.loli.net/2020/11/13/TcewOXGMWHLiNtE.jpg">
        </a>
        <p>
          <sub>Docker Compose</sub>
        </p>
      </td>
      <td align="center" valign="middle">
        <a href="https://github.com/features/actions" target="_blank">
          <img width="50px" src="https://i.loli.net/2021/01/06/EcsNSzQZl2TPyB6.png">
        </a>
        <p>
          <sub>Github Actions</sub>
        </p>
      </td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

+ 钉钉SDK的封装 👉 ：[com.softeng.dingtalk.api](https://github.com/zhanyeye/dingtalk-springboot/tree/master/src/main/java/com/softeng/dingtalk/api)
+ 项目前端代码  👉 ：[dingtalk-vue](https://github.com/zhanyeye/dingtalk-vue)



#### 注意事项

+ 使用了lombok 插件简化代码，idea 需要安装lombok 插件，否则编译过不去
+ 由于目前钉钉小程序只支持 GET/POST, 考虑到兼容性这里的接口全部为GET/POST方式
+ 系统启动时，[初始化操作](https://github.com/zhanyeye/dingtalk-springboot/blob/9e302075e2e8d55eb3736162066bf4bf203232c9/src/main/java/com/softeng/dingtalk/service/InitSys.java#L20)会调用钉钉SDK，拉取钉钉组织的所有用户, **请先在开发平台设置出口IP**


#### 持续部署
本项目使用 GitHub Actions 实现 CI，受外网网速限制，没有采用在 GitHub 机器上构件镜像，再拉取到服务器上运行的方式。而是在每次 CI 触发后，GitHub 机器 ssh 登陆服务器，执行脚本来拉取最新代码，构建镜像，并运行容器，具体如下：

1. 从GitHub仓库中拉去最新代码到服务器本地仓库
2. 使用mvn构建项目
3. `docker-compose build` 构建镜像
4. `docker-compose up -d` 在后台启动容器
5. `docker image prune -f` 清理无用的镜像 
   
GitHub Actions 的 CI 脚本如下
+ 生产环境CI脚本：[.github/workflows/prod.yml](https://github.com/nju-softeng/dingtalk-app-back-end/blob/main/.github/workflows/release.yml)  
+ 测试环境CI脚本：[.github/workflows/test.yml](https://github.com/nju-softeng/dingtalk-app-back-end/blob/main/.github/workflows/main.yml)  
+ 与 CI 脚本对应的项目结构如下
  ```
  .
  |__ dingtalk
      |__ dingtalk-springboot  // 后端代码
      |__ dingtalk-vue         // 前端代码
      |__ docker-compose.yml   // docker-compose 配置文件
  ```

docker-compose 编排配置如下： 
+ [docker-compose.yml 配置文件](https://github.com/zhanyeye/dingtalk-springboot/wiki/docker_compose.yml)

#### 系统运维
+ [定时备份docker中的数据库](https://www.yuque.com/zhanyeye/devops/gii4pk)
+ [bin log日志恢复误删数据](https://www.cnblogs.com/dslx/p/11578972.html)


#### 前端预览


![01](https://raw.githubusercontent.com/zhanyeye/Figure-bed/win-pic/img/20210516093121.png)

![02](https://raw.githubusercontent.com/zhanyeye/Figure-bed/win-pic/img/20210516093431.png)

![03](https://raw.githubusercontent.com/zhanyeye/Figure-bed/win-pic/img/20210516093514.png)

![04](https://raw.githubusercontent.com/zhanyeye/Figure-bed/win-pic/img/20210516093441.png)

![05](https://raw.githubusercontent.com/zhanyeye/Figure-bed/win-pic/img/20210516093452.png)

![06](https://raw.githubusercontent.com/zhanyeye/Figure-bed/win-pic/img/20210516093502.png)

![07](https://raw.githubusercontent.com/zhanyeye/Figure-bed/win-pic/img/20210516093234.png)

![08](https://raw.githubusercontent.com/zhanyeye/Figure-bed/win-pic/img/20210516093258.png)

![09](https://raw.githubusercontent.com/zhanyeye/Figure-bed/win-pic/img/20210516130529.png)

![10](https://raw.githubusercontent.com/zhanyeye/Figure-bed/win-pic/img/20210516130436.png)

![11](https://raw.githubusercontent.com/zhanyeye/Figure-bed/win-pic/img/20210516130546.png)

![12](https://raw.githubusercontent.com/zhanyeye/Figure-bed/win-pic/img/20210516130546.png)

![13](https://raw.githubusercontent.com/zhanyeye/Figure-bed/win-pic/img/20210516130612.png)

![14](https://raw.githubusercontent.com/zhanyeye/Figure-bed/win-pic/img/20210516093335.png)

![15](https://raw.githubusercontent.com/zhanyeye/Figure-bed/win-pic/img/20210516093409.png)

![16](https://raw.githubusercontent.com/zhanyeye/Figure-bed/win-pic/img/20210516093418.png)

![17](https://raw.githubusercontent.com/zhanyeye/Figure-bed/win-pic/img/20210516093523.png)

![18](https://raw.githubusercontent.com/zhanyeye/Figure-bed/win-pic/img/20210516093536.png)

![19](https://raw.githubusercontent.com/zhanyeye/Figure-bed/win-pic/img/20210516131332.png)

![project-detail-1.png](https://i.loli.net/2021/01/11/w8Tr7lUkK1pOaL9.png)

![project-detail-2.png](https://i.loli.net/2021/01/11/UihclBsEJA5wZab.png)


|                                                        |                                                        |                                                        |
| ------------------------------------------------------ | ------------------------------------------------------ | ------------------------------------------------------ |
| <img src="https://i.loli.net/2020/12/12/j4s6RKzX7JTqyiM.png"/> | <img src="https://i.loli.net/2020/12/12/FTiDv3c1HGk5eKM.png"/> | <img src="https://i.loli.net/2020/12/12/GqWDFnU4dLmwXa7.png"/> |

  

 
